\documentclass[easypeasy.tex]{subfiles}
\chapter{Zeit Sparen}
\begin{document}
Wenn Konsumenten aufhören wollen, werden meist gesundheitliche Gründe, die Religion und das Stigma des Partners als Hauptgründe genannt. Ein Teil der Gehirnwäsche dieser schrecklichen Droge ist die schiere Sklaverei, die sie mit sich bringt. Der Mensch hat hart dafür gekämpft, die Sklaverei in vielen Teilen der Welt abzuschaffen, und doch verbringt der Konsument sein Leben in selbst auferlegter Sklaverei. Sie sind sich der Tatsache nicht bewusst, dass sie, wenn sie Pornos konsumieren dürfen, sich wünschen, sie wären keine Konsumenten. Die einzige Zeit, in der Pornos wertvoll werden, ist, wenn wir "versuchen", sie zu reduzieren oder abstinent zu bleiben, oder wenn uns die Abstinenz aufgezwungen wird.

Ich kann nicht oft genug wiederholen, dass es die Gehirnwäsche ist, die es schwierig macht, mit Pornos aufzuhören. Je mehr wir davon entwirren, bevor wir anfangen, desto leichter wirst du dein Ziel erreichen. Bestätigte Nutzer, die nicht glauben, dass Pornos negative Auswirkungen auf ihre Gesundheit haben (PIED, Hypofrontalität, etc.) und sich nicht in einem mentalen Tauziehen befinden, sind in der Regel jünger oder Single mit einem gelegentlichen Sexpartner. Das interne Feedback geht also aufgrund ihrer Jugend verloren oder ist zu selten, um beobachtet und registriert zu werden.

Ein besseres Argument für einen jüngeren Nutzer ist die verbrachte Zeit, anstatt zu sagen: \textit{"Ich kann nicht glauben, dass du dir keine Gedanken über die Zeit machst, die du verbringst."} In der Regel leuchten ihre Augen auf und sie fühlen sich benachteiligt, wenn sie aus gesundheitlichen Gründen oder wegen der sozialen Stigmatisierung angegriffen werden, aber bei der Zeit... \\
  \textit{"Oh, ich kann es mir leisten. Es sind nur x Stunden pro Woche und ich denke, das ist es wert, es ist mein einziges Laster, das mir Freude bereitet."}

\textit{"Ich kann immer noch nicht glauben, dass du dir keine Sorgen machst. Wenn wir von einer halben Stunde pro Tag ausgehen und die körperliche Auszehrung durch den Dopamin-Entzug mit einbeziehen, verbringst du etwa alle zwei Wochen einen vollen Arbeitstag. Ich bin sicher, du stimmst mir zu, dass eine halbe Stunde pro Tag eine sehr konservative Schätzung ist. Hast du schon einmal darüber nachgedacht, wie viel Zeit du im Laufe deines Lebens verbringen wirst? Was machst du in dieser Zeit? Echte Beziehungen aufbauen? Nein, dein Lieblingspornostar hat keine Sympathie für dich, nur weil du so viel Zeit mit ihren Videos verbringst - du vergeudest deine Zeit! Nicht nur das, du nutzt diese Zeit sogar, um deine körperliche Gesundheit zu ruinieren, deine Nerven und dein Selbstvertrauen zu zerstören, um ein Leben lang unter Sklaverei, Schmerzen, Melancholie und Verdrossenheit zu leiden. Das muss dir doch Sorgen machen, oder?" }

Vor allem bei jüngeren Nutzern ist es offensichtlich, dass sie es nie als lebenslange Sucht betrachtet haben. Gelegentlich rechnen sie aus, wie viel Zeit sie in einer Woche verschwenden, und das ist alarmierend genug. Nur gelegentlich, wenn sie ans Aufhören denken, schätzen sie, wie viel sie in einem Jahr davor sitzen, was erschreckend ist, aber ein Leben lang; undenkbar. Aber wenn wir uns streiten, sagt der eingefleischte Konsument impulsiv: "Ich kann es mir leisten, es kostet nur so viel pro Woche", und zieht damit eine Lexikon-Verkäufer-Nummer ab.

Würdest du einen Job ablehnen, bei dem du dein aktuelles Jahresgehalt bekommst und außerdem jedes Jahr einen Monat frei hast? Jeder Nutzer würde sofort unterschreiben und sich auf die Suche nach Urlaubsangeboten an exotischen Orten machen. Herauszufinden, wie man einen ganzen Monat ohne Arbeit verbringen kann, wäre das größte Problem, das es zu lösen gilt. In jedem Gespräch mit einem bestätigten Nutzer (und bitte bedenke, dass ich nicht mit jemandem wie dir spreche, der vorhat, aufzuhören) hat niemand dieses Angebot angenommen. Warum eigentlich nicht?

Oft sagt ein eingefleischter Nutzer an dieser Stelle: \textit{"Der finanzielle Aspekt macht mir eigentlich keine Sorgen."} Wenn du so denkst, frage dich, warum du dir keine Sorgen machst. Warum gibst du dir in anderen Bereichen deines Lebens so viel Mühe, um hier und da ein paar Dollar zu sparen, aber schleuderst Tausende raus, um dein Glück zu zerstören?

Jede andere Entscheidung, die du in deinem Leben triffst, ist das Ergebnis eines analytischen Prozesses, bei dem du die Vor- und Nachteile abwägst, um zu einer rationalen Entscheidung zu kommen. Es mag die falsche Entscheidung sein, aber sie wird das Ergebnis einer rationalen Schlussfolgerung sein. Wann immer ein Nutzer die Vor- und Nachteile der Nutzung von Internetpornos abwägt, lautet die Antwort dutzendfach: \textit{"Hör auf, sie zu benutzen! DU BIST EIN IDIOT!".} Deshalb nutzen alle Nutzer das Internet nicht, weil sie es wollen oder sich dafür entscheiden, sondern weil sie nicht aufhören können. Sie müssen es tun und verabreichen sich eine Gehirnwäsche und sie stecken den Kopf in den Sand.

Bestätigte Nutzer sollten bedenken, dass sich die Situation exponentiell verschlechtern wird, je mehr Studien veröffentlicht werden und je mehr Menschen über die schädlichen Auswirkungen von Internetpornos sprechen. Heute sind es Nicht-Mediziner, die über die Auswirkungen sprechen, morgen wird es auf der Liste der diagnostischen Tests deines Arztes stehen. Vorbei sind die Zeiten, in denen der Nutzer seine "Auszeiten" hinter Arbeitsstress verstecken konnte, und dein Partner wird dich fragen, warum du spät abends noch am Laptop sitzt. Der arme Nutzer, der sich ohnehin schon elend fühlt, möchte nun, dass sich der Boden auftut und ihn verschluckt.

Das Seltsame ist, dass viele Menschen gutes Geld für Fitnessstudio-Mitgliedschaften und Personal Trainer zahlen würden, um Muskeln aufzubauen und gut auszusehen. Viele greifen in ihrer eingebildeten (und realen) Verzweiflung zu Behandlungen wie der Steigerung des Testosterons mit zweifelhaften und gefährlichen Nebenwirkungen. Dabei gibt es viele Menschen in dieser Gruppe, die davon profitieren würden, wenn sie mit einer Praxis aufhören würden, die systematisch die natürlichen Entspannungssysteme ihres Gehirns zerstört.

Das liegt daran, dass sie immer noch mit dem gehirngewaschenen Verstand des Nutzers denken. Nimm für einen Moment den Sand aus deinen Augen. Internetpornos sind eine Kettenreaktion und eine Kette fürs Leben, und wenn du diese Kette nicht unterbrichst, wirst du für den Rest deines Lebens ein Nutzer bleiben. Schätze mal, wie viel Zeit du für den Rest deines Lebens mit Pornos verbringen wirst. Natürlich ist das von Person zu Person unterschiedlich, aber nehmen wir mal an, es sind eineinhalb Jahre Arbeitszeit. Stell dir vor, du hättest morgen einen Scheck aus dem Lotto über eineinhalb Jahre deines Gehalts auf dem Teppich liegen? Du würdest vor Freude tanzen, also fang an zu tanzen! Du bist kurz davor, genau das zu bekommen!

Wenn du denkst, dass das eine verzwickte Sichtweise ist, machst du dir immernoch etwas vor. Rechne aus, wie viel Zeit du gespart hättest, wenn du überhaupt nicht angefangen hättest.

In Kürze wirst du die Entscheidung treffen, deine letzte Sitzung zu nutzen (noch nicht, bitte denk an die Anleitung!) und ein Nicht-Nutzer zu bleiben, indem du nicht noch einmal in die Falle tappst. Alles, was du tun musst, um ein Nicht-Nutzer zu bleiben, ist, keine Pornos zu benutzen und "nur einen Blick" zu vermeiden. Denke daran, dass es dich das kosten wird, was du eben als eineinhalb Jahresgehalt veranschlagt hattest.

Wenn du jemanden wegen seiner Pornosucht berätst, sag ihm, dass er jemanden kennt, der ein Jobangebot abgelehnt hat, bei dem er sein aktuelles Jahresgehalt bekommt und außerdem einen ganzen Monat bezahlten Urlaub hat. Wenn du gefragt wirst, wer dieser Idiot ist, sagst du: "Du!" Das ist zwar unhöflich, aber manchmal muss man seinen Standpunkt auf eine weniger höfliche Art und Weise deutlich machen.
\end{document}
